- Tsunami laut dalam
	- tidak terlalu tinggi tapi kecepatan ombak tinggi
	- ketika sampai ke darat kecepatan menurun tapi ketinggian ombak meningkat

- Beberapa kejadian tsunami di dunia -> gambar ![[Screen Shot 2021-08-26 at 15.18.11.png]]
- Bukti-bukti peninggalan tsunami Krakatau -> gambar
- Ketinggian ombak -> gambar
- Berbagai pemodelan telah dibuat dan siap digunakan
	- Yang penting adalah data pemantauan/monitoring -> minim upaya
	- ![[Pasted image 20210826153940.png]]
- Tsunami Merak 
	- ketinggian ombak hingga 40 m
	- Gelombang akan sampai ke Merak hanya dalam waktu 44 menit
- Batas bangunan mulai 5 km dari garis pantai -> sulit 
- Edukasi penting -> butuh pengingat